\section{Introduzione}

\begin{frame}
	\begin{block}{Cosa c'è in questa relazione}
		La presente relazione si compone di tutte le prove effettuate in
		laboratorio e comprende i relativi algoritmi implementati di
		volta in volta in GNU Octave.
	\end{block}
	%~ \footnote{Un linguaggio di programmazione
	%~ ad alto livello utilizzato principalmente per il calcolo numerico.
	%~ Spesso visto come un ``clone'' di MATLAB, col tempo si è evoluto
	%~ fino ad avere anche dei costrutti non forniti dal rivale (ad esempio
	%~ l'incremento \emph{C-style} delle variabili, il costrutto
	%~ \texttt{do\dots until}).}.
	\begin{block}{MATLAB vs GNU Octave}
		I programmi inclusi sono stati inizialmente
		scritti e testati per MATLAB ma, durante la preparazione della relazione,
		sono stati riadattati per Octave (ad esempio gli incrementi
		\texttt{x~=~x~+~y} sono stati ``semplificati'' in \texttt{x~+=~y})
		utilizzando quindi spesso e volentieri dei costrutti
		\textit{non compatibili} con MATLAB (altro esempio: il costrutto
		\texttt{do\dots until}).
	\end{block} \pause
	\begin{alertblock}{Quindi ...}
		Tutti i	programmi sono testati e funzionanti su GNU~Octave \texttt{3.6.4},
		mentre \emph{non se ne garantisce} la compatibilità con MATLAB.
	\end{alertblock}
\end{frame}
